## Resumo
 
Nesta monografia é apresentado uma ferramenta de auxílio aos alunos de graduação. Para a construção dessa ferramenta foi realizado uma análise exploratória de dados levando em consideração a grade curricular do curso de Engenharia da Computação do CEUNES/UFES.  Foi observado o crescimento do número de evasões por parte dos alunos, além de uma elevação no tempo de duração para conclusão do curso.
Diante deste cenário, o presente trabalho propôs a criação de um sistema inteligente que busca analisar o perfil de cada aluno e fazer recomendações de quais disciplinas ele deve se matricular. Foi criado uma plataforma denominada AILTON, que modela um ambiente Universitário padrão, podendo fazer inserções e atualizações no banco de dados. Com esse banco de dados foi possível aplicar redes neurais de múltiplas camadas (MLP) obtendo recomendações com uma margem de 2,14% de erro. As recomendações obtidas são representadas como um índice de aprovação, que informa ao aluno, antes da matrícula, qual a probabilidade de ser aprovado na disciplina. Este trabalho pode ser utilizado como uma ferramenta de recomendação e servirá de base para que outros alunos possam melhorá-la.

## Abstract
In this monograph, a tool is presented to help undergraduates. For the construction of this tool, an exploratory data analysis was performed considering the curriculum of the Computer Engineering course at CEUNES / UFES. It was observed the increase in the number of evasions on the part of the students, besides an increase in the time of duration for the conclusion of the course.
Given this scenario, the present work proposed the creation of an intelligent system, which seeks to analyze the profile of each student to make recommendations of which disciplines he/she should enroll. A platform called AILTON was created, which models a standard university environment and can make insertions and updates into the database. With this database, it was possible to apply multilayer neural networks (MLP) obtaining recommendations with a margin of 2.14% error. The recommendations obtained are represented as an approval index, which informs the student, moments before enrollment, the probability of being approved. This work can be used as a recommendation tool and will serve as a foundation for other students to improve upon.
